(台媒) 香港良心警察: 太子831那天是有死人的

在阿巴消失的48小時之內，阿絲確定了一件事：香港真的有「白警」。那是她的街坊，一名看著她長大的警察大叔，她在網路上見到阿巴被捕的照片，和阿巴的父母找了律師，問遍各警署和醫院，卻尋不著他。想到香港數日一起「被自殺」的跳樓事故和不明浮屍新聞；阿絲幾乎跪了下來，請求街坊的警察叔叔，能否代為一探阿巴的下落？「不然你告訴我，應該要去地上撿他？還是去海裡撈他？」

「我問他（警察）很多東西，他都不願意說。」阿絲回憶，警察叔叔說自己也不認同警察暴力，但在警隊內無法表明立場。最後，他歉然地告訴她：「我只能告訴你，831那天（指港警在港鐵太子站內大規模拘捕示威者）是有死人的。」

全文

2020.01.01 05:58
【2019年度風雲人物3】「如果我被強姦你還要我嗎？」
阿絲，21歲，店員；阿巴，25歲，商鋪主管

文｜陳虹瑾 攝影｜楊子磊

北京不是第一次警告香港鬧「顏色革命」了。對阿絲（21歲）與阿巴（25歲）來說，某種意義上，這也差不多是場「顏色」革命了：兩人立場是鮮明的黃色（支持民主運動和真普選）；阿絲父親立場也是黃色；阿絲母親立場是藍色（泛指親建制派）；母親家族幾個親戚全是福建幫，會去支持警察的集會，還捐了一堆錢給建制派，那是當然的紅底（親共產黨）；阿巴的父母立場則是綠的（中立沒有立場），成天罵警察、也罵示威者。把紅黃藍綠全兌在一塊，通常會得到一坨污糟的黑——這恰恰是阿絲半年來的經血顏色。

我們和這對情侶約在旺角街頭，女孩背著粉色兔寶寶背包，緊緊偎著男友。他們是前線勇武抗爭者，這天戰事稍平，抽空出來受訪。抗爭對身體的負擔蔓延到難得承平的日子，和無數前線抗爭者一樣，兩人原先也是和平抗爭者；阿絲談起港人和平遊行的2019年6月12日，那天她吃了港警噴的胡椒，正逢經期，胡椒水沿著整片肚子滴到下體，「痛到不行，只能跟朋友說我先走了。」此後她逐漸站上前線，吃了半年催淚彈，挨過從後方飛過來警棍，「那真是往死裡打。」7月，她發現月經的量少到連衛生棉都派不上用場，此後每逢經期，就大約如網路上許多女生所言：「（經血）很少、很黑、很恐怖。」

為什麼我有危險時，身邊都不是你？

阿絲和阿巴都沒唸大學，各有一份正職。阿巴在小商鋪擔任小主管，阿絲喜歡小孩，歷練過保母、連鎖速食店幫小朋友企劃生日會的姊姊，目前販售嬰幼兒用品。如果沒有反送中運動，她會遞履歷給香港迪士尼樂園，並且有信心拿到offer——那是她的夢幻工作：「我很喜歡小朋友，本來就想做迪士尼，還可以一邊工作賺錢、一邊念幼兒教育。」

他們還有一個共同的目標：結婚。兩人說好了，若不小心懷了孩子，那就先結婚，生小孩，一切穩定後，阿絲會去迪士尼應徵。

彼時他們對未來自信滿滿。這股自信一直維持到7月。

反送中抗爭激進化後，阿巴說自己放不下工作、念及自己還是個小主管，堅持只有休假時才抗爭。阿絲比男朋友走得更前面，她的老闆亦是香港「守護孩子」團隊成員，常擋在警察和前線抗爭者之間，有時老闆對她唸上兩句注意安全，還是幫她代班顧店。情侶吵架難免；兩人住的區域遠，抗爭遍地開花，交通又不時堵死，因而通常就近各自上街。有天阿絲終於忍不住，質問阿巴：「為什麼每次我有危險的時候，在我身邊的人都不是你？」此後阿巴休假時，便會來到阿絲住處附近，與女友一同上前線。

不少情侶同為勇武派，圖為中文大學內的一對勇武派情侶，男孩正在安慰女孩。（達志影像）

你讓我去海裡撈他、還是去地上撿他？

阿巴在校時最擅體育、是運動校隊隊長，自豪跑得快、港警追不上。每當他在自己的區域衝撞，休息時會順手和遠方的阿絲報平安，說聲放心，我跑得可快了。太過自信的人總會失算；某個夏夜阿巴下班路上遭員警攔查，防暴警察衝過來要他出示身份證，往他的包裡一搜，搜出一支雷射筆，當場控他「藏有攻擊性武器」。阿巴暗罵了一聲「死黑警」，便被拖上警車。車門一關，防暴警察一邊朝他肚子揍，一邊問候他：「死曱甴（蟑螂），還裝得好像不是曱甴？剛剛不是很帥嗎？不是罵我們黑警嗎？」

但出乎意料，阿巴在警局裡受到「吃好喝好」的待遇。負責做筆錄的員警端著笑臉問他要不要上廁所？肚子餓不餓？結果他目睹了兩幫警察的互罵。彼時正逢盛夏，防暴警察先罵負責做筆錄的員警：「你們整天待在空調房（冷氣房）裡真是輕鬆，還不快點想辦法起訴這群曱甴？」辦公室裡的員警則冷回：「那你們幹麻亂抓人？」阿巴至今搞不清楚這是怎麼回事——究竟是兩幫員警說好各自扮演黑臉白臉、以達讓抗爭者認罪目的？還是他真的遇到了傳說中香港幾乎已經要絕跡的「白警」？

在阿巴消失的48小時之內，阿絲確定了一件事：香港真的有「白警」。那是她的街坊，一名看著她長大的警察大叔，她在網路上見到阿巴被捕的照片，和阿巴的父母找了律師，問遍各警署和醫院，卻尋不著他。想到香港數日一起「被自殺」的跳樓事故和不明浮屍新聞；阿絲幾乎跪了下來，請求街坊的警察叔叔，能否代為一探阿巴的下落？「不然你告訴我，應該要去地上撿他？還是去海裡撈他？」

「我問他（警察）很多東西，他都不願意說。」阿絲回憶，警察叔叔說自己也不認同警察暴力，但在警隊內無法表明立場。最後，他歉然地告訴她：「我只能告訴你，831那天（指港警在港鐵太子站內大規模拘捕示威者）是有死人的。」

48小時後，阿巴獲得保釋，阿絲聞訊趕去警署，盛怒又歡喜，「什麼校隊隊長，一下車就被抓⋯⋯我本來想揍他，結果看到他就哭了。」

如果我被強姦⋯⋯我肯定站出來說，連口罩都不戴

眼見隊友一個個被抓，有時港警還是衝著女性示威者，阿絲在抗爭場合時常被港警罵「臭雞」和「妓女」，不是沒有想過，若是被捕，得做各種最壞的打算。她說長期抗爭的身心俱疲，目前定期看中醫與精神科，平復身心。「我真的要休息一下，已經有點崩潰，我至少有4個朋友離開香港，有些去了台灣。」

阿絲轉述，一名她熟識的男性抗爭者被抓進警署，被摁著頭喝了好多廁所水。此外，一名女性友人被抓之後，沒有被性侵，但被迫全裸搜身，男性警察在旁觀看，評論她的身材，表示將她先姦後殺也無人知曉，還逼問她是否為處女？這名女抗爭者後來被保釋，但據阿絲形容，再也無法上街，「她已經快瘋掉了。」

「我寧願死在戰場上，我也不要被自殺。我寧願你一槍打死我，我也不要被丟下去海裡。」阿絲說，自己曾經哭著問阿巴，時局那麼壞，身體那麼差，那還要不要生小孩？阿巴猶豫了。

阿絲問的另外一個問題，阿巴倒是沒有猶豫。她問：「如果我也被港警強姦了，你還要我嗎？」阿巴說：「會。」她大哭，對阿巴說，「如果你被雞姦，我也還是要你。」

阿絲想過那一天。「如果有一天我被抓、被強姦，我肯定站出來說，我連口罩都不戴。講難聽一點，我把名字、模樣曝光，至少不會『被自殺』。」

一切都回不去了。他們對未來的計畫也陷入分歧。阿巴開始籌謀，有機會就準備移民去台灣，若是投資移民，那需要更多的錢⋯⋯。阿絲轉頭一瞪，不善言辭的阿巴把嘴邊的話吞了回去。阿絲飛快對我們說留在香港的各種理由（實際上更像是在數落阿巴）：「為什麼他們（北京和港府）這要對待我的家，我就要逃離啊？我一定要保護我自己的地方啊。」

阿絲說了她的新計畫：她不當迪士尼姊姊了。11月區議會民主派大勝後，她直接跑去找住家附近的民主派區議員：「我以後想要選你的位置，我該怎麼做？」這名議員見她沒有大學學歷，告訴她：「妳要先讀書。」阿絲於是加入了這名議員的義工站，目前準備重拾書本。「我不但要選上區議員，我以後還要當立法會的議員，我要進政府機構，我要改變香港。」

鏡週刊仲剛貼了其他香港手足訪問

命運就是咁揀定, 當初個個都覺得831是無稽之談

831係有死人架

破天荒五線全封

太子站封兩日

死都唔交cctv

其實大家都知道係有

白佢老母臭閪警，就手旁觀叫白?

太子站幕門被爆, 路軌逃脫嘅可能並非沒有

推

推呀

9.1 鄧寇克大徹離 奇撚奇怪成班狗收曬火咁

白乜撚野呀 過左咁撚耐做過啲乜？ 又冇爆料 又同流合污 黑警沒有一隻是無辜的

路透社搵到晒啲鏡頭前被自殺的人

咁死𠴱啲係咩人呢？

831死者同陳彥霖有無關係？

呢啲唔係白警，只係冇咁仆街

理大一役都有

唔好嚇我

有都唔奇

有屍殺列車

有段片有女人慘叫

呢排唔做01特派員？

你啫

721

831

同你班死黑狗玩撚到尾

up

黑警

Tui

良心警察

lm

btw 準時去遊行

【重開】如果大家想扭轉乾坤，再一次造就一百萬人嘅奇跡！入一入嚟！

推

其實手足一直都估中
當日突然封站趕記者
就知真係一場屠殺

希望大家唔好忘記
繼續為死者祈禱/祝福/致意
直到香港重光

p

曱近平

成日話藍人睇乜信乜唔用腦

你地自己求其作篇文就叫做事實信晒入血

人一黃, 腦死亡

真相要係30-40年後先會有人臨老驚落地獄先肯講人話

Push

唉

香港人 _ _

白你老母警
死黑警全部都要死全家

一早知啦

其實係有死人 大家都知 唔係封兩日把撚

嗰啲就係鏡頭後，影唔到嘅人

其他可能假, 但荃灣x小姐因姦成孕單野呢？

一定係真 唔需要FC

除非政府倒台
唔係政府永遠唔會親口承認有警察打死人

林鄭當香港人是白痴
林鄭及警察滿口大話，傻的都看得出

總有班左膠一定要100% fact check先信
應該係咪都話係 逼對家證明自己冇做嘛

繼續鍵戰式報仇。 兇手逍遙法外。

正如同當年8964一樣
中共都唔會親口承認自己係有屠殺學生
推翻政府先係解開真相嘅唯一岀路

成晚流流長，無人死係唔會有人信

段錄音

831 搵失蹤朋友的姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

好記得月台有段片係兩隻畜狗見打死左人呆左互望

我有朋友做狗鐵
連佢都唔信831冇打死人
佢都同我講嗰日港鐵嘅處理手法實在太奇怪
所以

助紂為虐 一樣都係黑警

又作文

push

其實條片又冇理由架聽到架車入面既聲,不過係其他地方被自殺唔奇

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問千萬窮能(會員#153956)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

Pushhh

831打死人，真相呀dllm

流出

公開的秘密

死咪死 你班廢柴可以做啲咩

人人都知但狗唔認

屌，呢d文應該比正皮定負皮

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

香港只有黑警，並沒有白警存在

都唔順口 作個新既啦

屌你老母港共，維園見

可以咁講
但其實成條公路司機都好多司機慢駛 先頂住咗東涌班狗

善用起底功能

交CCTV出黎咪得

其實好多人都知有
但係證據就...
希望有日會搵到

我信

Lm

無警察係無辜的

好似事件發生後果個星期黨鐵係太子站搵人安排左法事

到而家都未有證據

真相

大家都知 一定唔止831

話係但我我其實唔信
點解未有死者家屬出嚟？
滅口真係可以滅咁多？
認同你最尾一句

新屋嶺死得仲多人

比錯負皮

你地睇班死黑警咁鐘意拆走啲獻花就知呢個係心理反射，正正心虛唔想人不斷講先有咁嘅反應

如果831冇死人
封站兩日會唔會係等黑警確認哂冇死人，先比黨鐵重新開站？
否則仲咩要封2日？

行得正企得正就一早交左cctv澄清啦 洗咩比人屈咁耐 咁耐都唔交出黎 大家心照咩事啦

法證都係狗做你覺得會唔會有證據

冇
所以有？

記者有點廢, 咁長既文得幾個重點

出黎呀

由刻意隱瞞嚴重傷者人數開始，就肯定831有死人，白痴先會信沒有

831狗咁緊張，一係初初佢地都以為打死人
等兩日check清楚冇死人先比開站

封了二天，為什麼？自己想吧

講故仔

更有可能係 國安扮逃脫者 發呢段野 掩飾殺左人

香港都市傳說之一
香港有良心警察？

唔係唔信831無死人
不過台媒啲嘢真係信一半都嫌多

推推推

都市傳說

fact check先信？
沒公權力點fact check

淨係知有死人 無白警

冇 所以冇？ 特別係法證同檢控機關都係敵人既時候 你夠膽話係都可以懷疑你係咪唔同人種
以結果論 不如你話埋因為冇狗被檢控所以6個月以黎冇狗違規呀

而且塔西佗陷阱 你同777同班狗咪繼續指鹿為馬 隨口9up 反正你地政權合法性已經係只建基於武力上 基本上正常人都會信係有強姦同殺人

彥霖係831前就係美孚地鐵站消失佐
一直share開尋人文宣好記得

唔通就係消失的三人

1.1遊行一定要入一入維園先，計人數

遊行入維園，勿做插隊撚

加入工會 籌備罷工

一直都有話有死人

一定是 fake news，因為香港良心警察根本不存在

不嬲都知
因為
唔交CCTV=有死人

agger
仆街黨鐵幫 兇 都係殺人兇手

講呢句就叫有良心白警？仲咁多天真嬌

我不嬲都係黨鐵狙擊手

幫我推

白你老母警 出黎指控啦

九月先失蹤

留名

係白既就出黎爆料
唔爆料既你一世都係死黑警

大家要記住，只有光復到香港
死咗既手足先有機會沉冤得雪

屌

咁佢真係唔肯講多少少

屌你老母黑警

Pish

我白你老母啊

我信一定有

手足

有時真係好想好天真 相信冇死人

睇完呢個post忽然好辛苦好想喊 連呼吸都唔暢順

其實好多前線警甴都係黃
係手足嘅高層老公話俾我聽

良乜撚野心

要話晒比全世界知

殺人犯

叫殺人犯自己認殺人
個殺人犯就算智力50都唔會咁做啦